\text{Dans un bowling, il est proposé aux joueurs de payer une boisson obligatoire à $4$\euro{} et ensuite de payer $8,50$\euro{} la partie.\\
Un groupe d'amis passe l'après-midi au bowling. Ils jouent et ne prennent chacun qu'une' boisson obligatoire.}
\begin{enumerate}
\item \text{Clara fait $3$ parties dans l'après-midi. Justifier par un calcul pourquoi elle va payer $29,50$\euro{}.}

$$3\times 8,50+4=29,50$$
Donc elle va bien payer $\euro{29,50}$.
\item \text{Damien lui fait $5$ parties. Combien va-t-il payer ?}
$$5\times 8,50+4=46,50$$
\item \text{Soit $n$ le nombre de parties et $\mathcal{P}$ le prix à payer.}
\text{Exprimer le prix à payer  $\mathcal{P}$ en fonction de $n$.}

$$P=x\times 8,50+4$$

\end{enumerate}